貓貓可唔可以食仙人掌

頭先蒸咗啲仙人掌
貓貓好想食唔停聞
想畀少少佢得唔得
上網有你話可以食
又有人話食咗中毒

唔明 點解要take呢個risk

我唔敢但佢又想食
平時佢好少貪食
唔知係咪想食草青

可以 種咗幾盤仙人掌 近排冇落街買貓糧都會蒸啲仙人掌俾貓貓食 不過記住刮咗外面個層先

translated using Google

仙人掌對貓有毒嗎？

PetMD進行的研究發現，一些多肉植物對包括貓在內的家養寵物有害。這些多肉植物被認為對貓有廣泛的影響。貓食用仙人掌時，會立即引起貓口腔腫脹。這種多肉植物中的化學物質通常對貓的口腔腺有害，因此會導致腺體立即腫脹。長期影響可能會損害內部和重要器官，例如腎臟，肝臟，心臟和肺臟。
有一個誤解認為仙人掌只能在沙漠氣候條件下生長。仙人掌是一種肉質植物，因此可以快速適應任何狀態。結果，仙人掌可以在任何天氣條件下生長，因此可以成為室內植物。在室內和室外種植仙人掌的優點之一是不需要大量維護。這些植物在澆水時幾乎不需要照顧，並且可以適應惡劣的氣候。
仙人掌是否對貓有毒的答案是“否”。仙人掌攝入後對貓沒有毒。但是，多肉植物可以在滿足其好奇心的過程中故意破壞您的貓。仙人掌的刺可能會意外傷害您的貓。當您的貓與這些尖刺接觸時，仙人掌植物的莖上有刺和尖刺，這些尖刺會造成人身傷害，即對您的貓造成開放性傷口。

他們使用這些刺作為一種機制來防禦諸如貓之類視為動物的動物。因此，寵物主人應該擔心貓出於好奇而玩仙人掌時受傷的可能性。您的貓有時會好奇到足以用爪子擊打或咬仙人掌，以觀察植物的反應，而貓就是從這裡受到傷害的。

您的貓可以咬仙人掌的葉子，然後將它們放在地板上，因為它不一定會吞下任何被咬的東西。通過咬咬，貓會使仙人掌變形，因此仙人掌需要更多時間才能恢復其初始形狀。聖誕仙人掌是在宅基地中飼養的盆栽植物之一，被認為對寵物如狗有毒，對貓無毒。但是，仙人掌中的牛奶會對寵物造成影響消化系統的問題。